[DW] 鍾國斌：國安法壓境 商界思去留

港版國安法引起市場恐慌，香港恆指單日瀉千點，有銀行家透露已陸續收到富豪指示要啟動撤資計畫。德國之聲專訪香港商界代表鍾國斌，他是自由黨黨魁丶立法會紡織及製衣界議員，被視為開明建制派。自由黨2003年曾反對23條立法。

德國之聲：商界是否在重新評估去留？

鍾國斌：必定是，但每個人有不同想法，主要有兩種考慮，第一種是歡迎北京此舉的，因為23條丶國安法之前一直不明朗，現在反而切切實實做了，無論是否支持這個條例，現在起碼有個了斷，沒有了不確定因素。而一直以來的社會暴亂對營商很差，示威者假期搞事，店舖被逼關門，最嚴重的時候，外國的買家和商人都怕危險不敢來港，怎做生意？所以國安法對本土營商環境有幫助。

全文：

佢意思係: 我都腿張開，快撚d屌入黎啦，中出埋仲好

其實中共一早守承諾俾左香港雙普選咪乜事都無

而家搞到要攬炒, 係咩人既責任呢

依件咁既垃圾玩爛咗香港，搵夠錢就走可憐既藍絲死窮撚日日幫班親共派打飛機

要比一早比撚左啦 依家2020年年中啦
仲有人信會有雙普選？
講下大話呃你地班傻閪香港人落搭炸

從來普選等於港獨
至少支共係咁諗
但仲有好多香港人未醒

你問下起草基本法果d人咩心態

所以國安法對本土營商環境有幫助。

哦,,,,你死喇

佢都知死梗，會更好只係自我安慰

德國之聲：你是否擔心香港出現撤資潮？

鍾國斌：說不定。好像同是開放型經濟體的新加坡，也有國安法，條文還相當「辣」。你問我新加坡是不是很民主丶很有言論自由和新聞自由？我敢說不是，但仍有很多人去投資。說白了，商界其實很簡單，只會看有沒有商機丶能否「搵錢」（掙錢）。

即使很多人不相信中國政府，覺得中國法制不健全，外企也爭相去投資和做生意。特斯拉（Tesla）投資幾十億在上海設超級工廠，蘋果三分之一生意在中國，世界主要大企業都在中國有業務。

幾間廠：屌走得慢比人點名

點解成日都要用 "人地有國安法，你香港有都唔會有問題" 呢個論述。

如果以上邏輯正確
點解小粉紅係南韓裝薩德防御系統果時反韓?
點解日本有出雲號有f35 又反日?
如果外國有國安法，香港有係冇問題
咁點解中國有導彈，韓國安裝又有問題?
點解中國有航母，日本有又有問題?

再講，中國有核彈，係唔係台灣越南菲律賓日本韓國有核彈都冇問題?

香港唔會再有穩定營商環境

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

有部分責任啦
太鳩屎啦

1. 香港收皮係基本。做大陸生意唔洗係香港做，一國一制下好多會去北上廣深。

2. 你一個外國人你去新加坡唔講政府野唔會搞你。你係中共眼皮下就真係唔知，呢個係reputation 問題。

3. 之後落黎美國出招係基本。問題係搞人，搞公司，定搞成個國家。 你點知佢會唔會癲起上黎sanction 國有銀行?一咁樣做中國基本上鎖國都得。

市場係大，但有數計。比你搞一搞，印銀紙都要印幾萬億補獲，中國市場有幾大?

根本信唔過中共

走20%, 都夠香港死

係
好多人講條文點寫點寫。
而事實唔係條文問題，係唔信中共唔會亂用既問題。
佢點寫有乜所謂，三五七年後改一改就變武器，你吹佢唔漲。

其實中共如意算盤係
用人口溝淡政府
溝到大陸人多過香港人
咁樣再比普選你地
點知溝極都做唔到大多數

我諗唔係幾關事
佢溝唔溝 溝幾多都唔會敢搞雙普選
因為雙普選意味住還政於民 將權力交返比人民
呢樣係一個獨裁者永遠唔會做的事

你就唔關事
佢如意算盤係1997-2008溝淡到香港人口
2003更加想推23條立法
令到自己盤棋更加穩陣
點知香港人咁大反應
索性將2008普選推遲
之後發生咩就有眼睇